撤軍？中印邊境對峙 全副武裝相距不到500米

中印邊境局勢緊張，印度外交部長蘇杰生（Subrahmanyam Jaishankar）10日與中國外交部長王毅會面，達成撤軍共識。不過過去48小時內，解放軍在班公湖北岸部隊人數卻明顯增加，被視為想奪取印度上月底取得的戰略地位，印軍也隨即因應部署軍力，目前兩軍全副武裝，皆在對方射程範圍內。

根據《Indian Express》報導，消息人士指出，自5月以來，中國解放軍就一直在班公湖（Pangong Tso）北岸第4指山脊駐紮，更進入印度認定的中印實際控制線（LAC）地點。即便中印取得撤軍共識，但解放軍從未從第4指山脊撤離，想奪取印度在上月底佔領、主導的戰略地點。

消息人士透露，星期二晚上，共軍在山脊上集結了將近2000名士兵，為了因應，印度也向第3指山脊部署了幾乎相同數量的軍隊。目前局勢仍然緊張，雙方部隊相距根本不到500公尺，且兩軍都是全副武裝，互相在對方的射程範圍之中。

一名高階軍官指出，中國部隊在第4指山脊線佔領了4個制高點，但印度佔領更多處，且在更高的制高點上，威攝力更勝解放軍，保持著優勢。

消息人士指出，解放軍遲早會突擊印度部隊，切斷他們與丹辛塔帕哨站（Dhan Singh Thapa Post）的聯繫，印軍必須確保這件事不會發生。目前在整個第3指山脊上，印度已經強化軍隊部署以因應解放軍行動。

開到戰我含住屎裸跑維園

摺被就叻 打仗就收皮啦
等睇解放軍一陣比人秒殺

祝願世界和平

撤軍lu

一定唔會打

根本兩邊都9up，一定唔會打

攞刀仔打，5米都嫌遠啦

兩個鳩噏大國
邊吹，邊淆
兩個都唔敢輸，亦輸唔起

中國部隊在第4指山脊線佔領了4個制高點，但印度佔領更多處，且在更高的制高點上

矮過人哋嘅制高點仲係咪制高點

制低點,又係中國發明

lm

同支那人開會真係晒氣，都係金元帥最心水清

個邊山 八月尾九月已經落雪, 鬥耐力耐補給,
個班比錢買個軍位, 點知要真打, 真大獲

童子拜觀音就係由下攻上嘅招式，所以制低點行之有效